{
    "question": "Berikan salah satu contoh bagaimana sejarah dijadikan sebagai fungsi yang beragam bagi kehidupan, untuk kt sebagai mahasiswa di era globalisasi ini ..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Beberapa pakar pendidikan sejarah maupun sejarawan memberikan pendapat tentang fenomena pembelajaran sejarah yang terjadi di Indonesia diantaranya masalah model pembelajaran sejarah, kurikulum sejarah, masalah materi dan buku ajar atau buku teks, profesionalisme guru sejarah dan lain sebagainya. Yang pertama adalah masalah model pembelajaran sejarah.<br><br>Menurut Hamid Hasan (dalam Alfian, 2007) bahwa kenyataan yang ada sekarang, pembelajaran sejarah jauh dari harapan untuk memungkinkan anak melihat relevansinya dengan kehidupan masa kini dan masa depan. Mulai dari jenjang SD hingga Jenjang perkuliahan pembelajaran sejarah cenderung hanya memanfaatkan fakta sejarah sebagai materi utama. Tidak aneh bila pendidikan sejarah terasa kering, tidak menarik, dan tidak memberi kesempatan kepada anak didik untuk belajar menggali makna dari sebuah peristiwa sejarah.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "manusia-besar-tertua-di-jawa-adalah-435",
            "question": "Manusia besar tertua di Jawa adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Meganthropus Paleojavanicus</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>adalah manusia besar tertua dari Jawa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p>yang pertama itu meganthropus paleojavanicus</p><p>yang artinya manusia besar tertua dari Jawa</p><p></p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kudu-kumaha-urang-mikacinta-pupuh-teh-994",
            "question": "Kudu kumaha urang mikacinta pupuh teh ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dengan nyayi pupuh ungal poe </p><p></p><p>Maaf  pami salah da saya  ge manusia </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "struktur-kuda-kuda-yang-terletak-di-bagian-pali-paling-bawah-adal-292",
            "question": "Struktur kuda kuda yang terletak di bagian pali paling bawah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bagian kuda-kuda kayu yang pertama adalah balok tarik yang berfungsi untuk menahan gaya horizontal yang disebabkan oleh adanya gaya yang bekerja pada kaki. Balok tarik ini sendiri merupakan balok yang terdapat paling bawah dari kuda-kuda dan biasanya berukuran 8/12 cm.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-putri-abu-bakar-yang-mendapat-julukan-humairoh-539",
            "question": "Siapa Putri abu bakar yang mendapat julukan humairoh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aisyah binti Abu Bakar ash-Shiddiq masih berusia belia saat menikah dengan Rasulullah Muhammad SAW.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Aisyah binti Abu Bakar mendapat julukan Humaira karena raut wajahnya yang kemerahan. Ia adalah istri Nabi Muhammad yang ceria dan penuh semangat. </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Semoga membantu </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bermassa-10-kg-bergerak-dengan-kecepatan-4-ms-pada-b-677",
            "question": "Sebuah benda bermassa 10 kg bergerak dengan kecepatan 4 ms pada bidang datar karena pengaruh gaya kecepatannya berubah menjadi 9 MS Berapakah besar usaha selama benda bergerak \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gue tau hahay pappale pappalle</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-organisasi-pemuda-dan-mahasiswa-yang-didirikan-mohammad-hatta-263",
            "question": "6. Organisasi pemuda dan mahasiswa yang    didirikan Mohammad Hatta adalah ....\r\na. Indische Partij\r\nb. Perhimpunan Indonesia\r\nC.Partai Nasional Indonesia\r\nd. Trikoro Darmo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Indische partij</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. partai nasional indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo salah pahan </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-ujian-kepada-nabi-ayyub-alaihis-salam-atas-permohonan-749",
            "question": "Tuliskan 3 ujian kepada Nabi Ayyub alaihis salam atas permohonan setan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.kehilangan harta benda</p><p>2.kehilangan anak anak nya</p><p>3.mendapatkan penyakit kulit menjijikkan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-bentuk-aktivitas-yang-menggabungkan-gerakan-ayunan-len-149",
            "question": "Salah satu bentuk aktivitas yang menggabungkan gerakan ayunan lengan Langkah kaki dan gerakan anggota tubuh lainnya disesuaikan dengan irama hitungan atau musik atau lagu disebut sebagai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Disebut dengan aktifitas gerak irama</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "banyaknya-himpunan-bagian-dari-12-adalah-a0-b-1-c-2-d4-705",
            "question": "Banyaknya himpunan bagian dari {1,2}\r\nadalah...\r\na.0\r\nB. 1\r\nC: 2\r\nD.4\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. 2</p><p>semoga membantu ya:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:d.</p><p></p><p>Penjelasan:kalo gak salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-umar-bin-abdul-aziz-dalam-memajukan-pemerintahan-d-821",
            "question": "Sebutkan usaha Umar bin Abdul Aziz dalam memajukan pemerintahan dinasti Umayyah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Menghidupkan kembali ajaran al-qur\u2019an dan sunah nabi.</p><p>2. Mengadakan kerja sama dengan ulama-ulama besar, seperti Hasan Al Basri dan Sulaiman Bin Umar.</p><p>3. Menerapkan hukum berdasarkan syariah islam dengan tegas.</p><p>4. Mengupayakan pegumpulan hadis-hadis untuk dipilih antara hadis sahih dan palsu yang dikerjakan oleh imam Muhammad bin Muslim bin Syihab Az Zuhri.</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p>Semoga bermanfaat. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}